﻿Подключение по межмодульной шине. Подключение по USB. Специальные режимы работы
===============================================================================
У ПЛК BRIC имеется несколько модулей расширения, а именно BRIC-AI-16, BRIC-AO-4, BRIC-DI-16 и BRIC-DO-8.  Модули расширения подключаются к ПЛК BRIC с использованием топологии «шина» или «кольцо»  при помощи межмодульных шлейфов, поставляемых в комплекте с модулями расширения.
Для обеспечения стабильного обмена данными между модулями расширения и ПЛК необходимо согласование шлейфа по волновому сопротивлению. С этой целью в каждом модуле расширения и в самом контроллере установленна группа DIP-переключателей «RS-485 ("BUS" во второй версии контроллера)», позволяющих подключать к шине терминальные резисторы (терминаторы). В зависимости от используемой топологии соединения, возможны два варианта использования данных переключателей:

* При использовании шинной топологии DIP-переключатели устанавливаются в положение «ON» на устройствах, расположенных по краям шины, не зависимо от того, модуль расширения это или контроллер;

* При использовании топологии типа «Кольцо» устанавить DIP-переключатели в положение «ON» необходимо только на главном контроллер.


.. figure:: img/1.png
    :width: 600
    :align: center

    *Подключение модулей*

Для того, чтобы связь между модулями появилась необходимы следующие условия:

* межмодульные шлейфы подключены

* со стороны неподключенного шлейфа терминаторы межмодульных интерфейсов должны быть подключены с помощью переключателя RS-485/BUS

.. important::
    Для корректного обмена терминальный резистор межмодульной шины должен быть подключен либо только на главном контроллере, либо на устройствах расположенных по краям межмодульной шины.

.. figure:: img/3.png
    :width: 300
    :align: center

    *Включение терминаторов*

* адреса CANopen у каждого модуля различаются (0-127)

.. note::
    При первом подключении модуля расширения ему необходимо присвоить адрес устройства в соответствии с исполняемым пользовательским ПО на master-контроллере. Для этого необходимо подключить модуль по межмодульной шине к master-контроллеру и запитать. Далее в нормальном режиме работы необходимо перевести состояние переключателей в SW-1 > OFF, SW-2 > ON и нажать кнопку RESET. Единовременно на межмодульной CAN-шине может быть только одно устройство в режиме получения нового адреса.

    После успешного получения нового адреса светодиод CONNECT загорится оранжевым цветом, что будет свидетельствовать о наличии обмена по CAN-интерфейсу. Возможно, понадобится перезагрузить главный контроллер.

    После успешного присвоения нового адреса необходимо вернуть модуль в нормальный режим работы SW-1 > OFF, SW-2 > OFF.

.. figure:: img/gif1.gif
    :width: 600
    :align: center

    *Подключение модуля BRIC-AO-4*

К модулю расширения можно подключиться через интерфейс USB по IP-адрeсу http://172.16.2.232. Модуль должен быть запитан. После входа в страницу рекомендуется ввести пароль нажав на кнопку "Enter password" и введя "bric" для дальнейшего управления регистрами.

.. figure:: img/4.png
    :width: 600
    :align: center
    
    *WEB-страница модуля расширения*

В данной WEB-странице также имеется возможность установки номера модуля. Для этого необходимо нажать на кнопку "Change value" в строке "module_number", ввести нужное значение и нажать на кнопку "Set new reg value".
